法唔法國歐美老豆好偉大，日本老豆好仆街

用隻game係歐美定日本製作嚟計

歐美
The last of us：Joe 揀囡囡而唔揀救世界
God of war：一路教仔一路帶仔郊遊
GTA V：Michael顧家男
Uncharted：Sully 一手養大孤兒仔主角
Witcher 3：搵、救囡囡

日本
隻狼：梟先後暗殺明殺養子
鐵拳：主角三島一八俾老豆扔落懸崖
Devil may cry 5：Vergil斬咗Nero隻手
惡魔城：主線就係父子對決
生化危機7：痴線佬Jack（雖然係本性善良）
對馬戰鬼：岳父對主角懦夫前懦夫後咁稱呼，救咗佢仲有面嚟同主角反面

反例
God of war 2：宙斯殺死親生仔主角
人中之龍：桐生一馬、遙
Death stranding：Cliff Unger救仔而亡

暫時諗到嘅得咁多

好懷疑日本人嘅家庭關係，係咪個個老豆都係嚴父，虐童虐到啲仔女大個咗就寫番衰老豆

你堆歐美老豆除咗sully個個都主角嚟
日本老豆全部唔係主角

亞洲有殺子文化

係喎
歐美game就讚揚父愛，突顯老豆幾咁盡心盡力
日本game就讚揚仔女有勇氣反抗、挑戰父親呢個咁權威嘅角色

對馬戰鬼：岳父對主角懦夫前懦夫後咁稱呼，救咗佢仲有面嚟同主角反面

唔覺..

我睇戲都咁覺，美國電影入面成日都有setting係老豆成功人士太忙結果搞到妻離子散跟住有啲咩事令佢睇到子女同前妻嘅視角跟住好後悔再想辦法追番etc.

日劇入面老豆如果只係因為工作忙完全唔會係concern point，真係有家庭問題通常係老豆酒鬼/道友/出軌/唔做嘢仲搶錢打老婆之類極為誇張嘅情況先會導致妻離子散..

搞到我覺得歐美做老豆都幾辛苦、又要識賺錢又要陪子女打波又要plan足夠嘅家庭活動先叫好老豆。